<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kansai Database Workshop 2019</title>
    <link>https://yu-suzuki.github.io/dbws2019/</link>
    <description>Recent content on Kansai Database Workshop 2019</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Jun 2018 09:11:47 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yu-suzuki.github.io/dbws2019/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Award</title>
      <link>https://yu-suzuki.github.io/dbws2019/award/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 09:11:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yu-suzuki.github.io/dbws2019/award/</guid>
      <description>学生奨励賞として，優秀な発表を行った学生には表彰状と賞品が贈呈される予定です．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registration</title>
      <link>https://yu-suzuki.github.io/dbws2019/registration/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 16:43:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yu-suzuki.github.io/dbws2019/registration/</guid>
      <description> 参加方法 参加登録については各研究室の先生方へ方法をお伝えしています．
研究室の先生方へ もし参加されたいという研究室ございましたら，ysuzuki [at] gifu-u.ac.jp までご連絡ください．
研究室の学生さんへ 参加申込は研究室ごとに取りまとめをお願いしています．指導教員の先生へ直接ご連絡ください．個別で 参加されたいという方は ysuzuki [at] gifu-u.ac.jp まで．
費用 費用はすべて当日，研究室ごとにまとめて徴収する予定です．当日までに各研究室の担当者へ支払いを行ってください．参加費の領収書については当日お渡しする予定です．宿泊費については9月17日以降に領収書が発行される予定ですので，後日郵送します．
参加費  教員・社会人 2,000円 学生 1,000円 参加される方はすべて必要です．食事代は含まれていません．  夕食費・懇親会費  3,600円（学生・教員の両方） 夕食に参加される方のみ必要です．  宿泊費  4,860円（税込） 宿泊を申し込まれた方のみ必要です ニチイ学館 神戸ポートアイランドセンター  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presenter</title>
      <link>https://yu-suzuki.github.io/dbws2019/presenter/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 16:42:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yu-suzuki.github.io/dbws2019/presenter/</guid>
      <description> オープニングの時間までに全員，発表資料を掲示してください． 発表番号は 部屋番号-通し番号 です．部屋にはそれぞれパネルが準備してあり，番号が書かれています． ポスターはA0以下の大きさで作成してください． ポスターを聞きに来た人へ手短に説明してください．3分くらいで説明できると良いと思います． 有益な質問や意見を記録できるよう，メモと鉛筆を持参してください． ポスター発表のテンプレートはこちらをご利用ください  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venue</title>
      <link>https://yu-suzuki.github.io/dbws2019/venue/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 16:42:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yu-suzuki.github.io/dbws2019/venue/</guid>
      <description>兵庫県立大学 神戸情報科学キャンパス で行います．
 懇親会はTHE SKY BUFFETで行います．
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Program</title>
      <link>https://yu-suzuki.github.io/dbws2019/program/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 16:42:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yu-suzuki.github.io/dbws2019/program/</guid>
      <description>Day 1 (15 Sep.)
 11:30 集合
 11:45-12:00 オープニング
 12:00-13:30 Session 1
     ID タイトル 発表者 所属     S1-1 コミック作品中のキャラクタ間の関係推定 岡田樹央(関大) 関西大学　松下研   S1-2 コミック中のキャラクタ相関図の経時的視覚化 赤松尚京（関大） 関西大学　松下研   S1-3 萌え要素の加減算に基づくキャラクタの類似度判定法の提案 新谷田元晴(関大) 関西大学　松下研   S1-4 オノマトペに対応する人物歩行アニメーションの生成 竹中未来(関大) 関西大学　松下研   S1-5 コミック作品における登場人物の重要度判定 山本京佳（関大） 関西大学　松下研   S1-6 性格に着目したキャラクタ類似判定システムの開発 森理緒奈（関大） 関西大学　松下研   S1-7 優良物件の指標作成を目的とした契約日予測モデルの構築 安藤 智拓 (同大) 同志社大学 波多野研   S1-8 賃貸物件サイトの運営効率化に向けた物件掲載日数の予測 小森 雄太(同大) 同志社大学 波多野研   S1-9 タグ自動付与による飲食店選択支援アプリの開発 矢田理(同大) 同志社大学 波多野研   S1-10 Web掲載日数の予測モデルに基づく入居者獲得に有効な物件情報の解明 加藤真奈(同大) 同志社大学 波多野研   S1-11 事業展開の判断材料となる国力に基づく都道府県別魅力可視化ツールの開発 松本幸爾(同大) 同志社大学 波多野研     13:45-15:15 Session 2     ID タイトル 発表者 所属     S2-1 トピックモデルを用いた個人化した観光場所の推薦 山岸 立(京都大) 京都大学 吉川馬研   S2-2 SNSデータを用いた音環境の推定 山中雄生(京都大) 京都大学 吉川馬研   S2-3 オンライン識別子を必要としない LDPを用いたMFによるネット広告システムの提案 峯田初音(京都大) 京都大学 吉川馬研   S2-4 正規化相互情報量による特徴選択の評価 堂本 凌祐（兵県大） 兵庫県立大学 大島研   S2-5 商品の利用目的の特徴表現と検索への応用 村本 直樹（兵県大） 兵庫県立大学 大島研   S2-6 ウェブ検索ログからの商品購買行動の予測 中田 祐誠 (兵県大) 兵庫県立大学 大島研   S2-7 観光地の組み合わせによる評価のバイアスの分析 西村 和貴（兵県大） 兵庫県立大学 大島研   S2-8 話題作成のためのIoT見守りデバイスの開発とセンサデータからの行動予測 マハルジャンラビン（兵県大） 兵庫県立大学 大島研   S2-9 博物館における事前学習のサポートシステムの提案 楊澤華（兵県大） 兵庫県立大学 大島研     15:30-17:00 Session 3     ID タイトル 発表者 所属     S3-1 コミックの絵柄情報を用いた推薦システムの提案 建田伸（関大） 関西大学　松下研   S3-2 ストリートダンスにおけるアイソレーション学習支援システムの提案 馬場優有(関大) 関西大学　松下研   S3-3 化粧品レビューサイトにおける係り受けを考慮した評価表現辞書の自動構築 今江柚実(関大) 関西大学　松下研   S3-4 理学療法士学生の臨床推論能力の向上を目的としたOSCEにおけるフィードバック支援システムの提案 宮本誠人(関大) 関西大学　松下研   S3-5 シーンに基づいた作品検索のための少女マンガにおける頻出動作の類型化 井上須美(関大) 関西大学　松下研   S3-6 医療コンテンツのメディア化についての分析 齋藤藍(関大) 関西大学　松下研   S3-7 寄り道行為の誘発を目的としたコンテンツの提案 坂下奈々美(関大) 関西大学　松下研   S3-8 看板を用いた情報検索 三溝俊介(関大) 関西大学　松下研   S3-9 北海道胆振地震時のTweet分類 森野穣(関大) 関西大学　松下研   S3-10 影の性質を拡張するインタラクティブアート表現手法の検討 住友梨花 (関大) 関西大学　松下研   S3-11 機械学習を用いたデフォルメ キャラクタ画像の生成 樋口亮太 (関大) 関西大学　松下研     17:00-18:00 Discussion Time  参加者のうち 太字 はトピックのリーダーです．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://yu-suzuki.github.io/dbws2019/about/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 16:42:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yu-suzuki.github.io/dbws2019/about/</guid>
      <description> 概要 関西にあるデータベースやデータ管理に関して研究する研究室が一堂に会し，ポスター発表を行い議論を 行う場を企画しました．深い議論や活発な研究交流を促進するとともに，今後の研究成果を生み出す きっかけとなることを期待しています．
発表形式 ポスター発表を主に行います．1時間程度の時間，参加者に対して発表を行い，質疑応答を行います． 各参加者による匿名の投票結果から，優秀なポスター発表を決定します．
日程  2019.8.16 参加申込締切 2019.8.31 発表申込締切 2019.9.15-16 関西データベースワークショップ当日  組織 共同委員長  波多野賢治（同志社大学） 灘本明代（甲南大学）  実行委員  鈴木優（岐阜大学） 大島裕明（兵庫県立大学）  プログラム委員  吉川正俊（京都大学） 馬強（京都大学） 清水敏之（京都大学） 松下光範（関西大学）  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>